教師 FB 評政府遭截圖「篤灰」 校方判無專業失德 教育局拒接納 裁定投訴成立

反修例運動以來，逾百教師被指違反專業操守，有超過 30 人遭教育局發處分信。據《明報》、《蘋果日報》等報道，一名教師因在個人 FB 分享反修例新聞，及評論政府處理手法，遭人截圖投訴。校方調查後，判定他無違反專業操守，但教育局拒絕接納學校調查結果，裁定投訴成立，向他發信處分。

有超過五年教學經驗的周老師（化名）表示，在反修例運動初期尚未開學，他曾經在 FB 分享多則反修例相關新聞，亦有批評政府處理手法，但他強調言論不涉及侮辱、咒罵、仇恨﹑粗言穢語、或挑釁等字眼，且其帖文只限朋友閱覽，他亦沒有加學生或家長為好友。及後有人將他的帖文截圖，向教育局投訴，指他行為不當，有違專業操守。

教育局起初要求周老師任教的學校了解，校方調查後，校方認為帖文是周老師在私人時間的私人言論，亦指他教學專業。教育局卻多次向學校追問詳情，校方維持調查結果。及後教育局直接去信周老師，指他的言論帶有侮辱成份，要求他申辯，惟信中沒有提及校方的調查報告內容。周老師向教協求助並申辯，局方最終裁定他有違專業操守，發信處分。

周老師批評教育局單憑投訴斷定其尊業，但完全無提及學校的看法，認為教育局沒有尊重學校及教師，決定有欠公允。他曾經考慮上訴，但擔心被秋後算帳，或令他失去教席，因而打消念頭。事後他亦重新審視了 FB 好友名單﹑減少分享或評論新聞，他形容事件是白色恐怖，如同「思想審查」。

葉建源：教育局濫用專業失德的罪名 鉗制教師思想

協助跟進周老師個案的教育界立法會議員葉建源，向《立場新聞》表示，教師於私人時間，在私人平台上作評論很平常，評論既無影響學生，又無損專業形象，教育局卻裁定行為專業失德，「唔係好適當的做法」，批評教育局「濫用專業失德的罪名，去鉗制教師思想﹑打壓言論自由」。他又指，教協早前成立訴訟及緊急援助基金，向受影響教師提供法律及經濟支援，呼籲有需要教師求助。

教育局：不會忽略任何有關資料 不會偏頗某一方

教育局則回覆指，局方尊重不同意見和立場，教師亦可對社會事件有自己看法及政治傾向，但發表意見時不應帶仇恨或以違反社會道德標準方式表達。學校調查報告及教師的申述是處理投訴個案的重要資料，局方會多番審視，不會忽略任何資料及偏頗某一方。

教育局續指，大致完成調查 107 宗個案，其中 42 宗不成立，並就 32 宗個案採取跟進行動，包括向 10 名教師發譴責信及向 3 名教師發警告信，如再次作出失德行為，可能會按《教育條例》取消其教師註冊；局方亦分別向 9 名及 10 名教師發勸喻信作口頭提示。

呢啲情況可唔可以JR？

不會偏頗某一方

狗官

屌

問deadbody

推

有冇得集體上訴，同佢鬥過

之前撕紙講粗口果個副校呢屌你老母

啲藍絲狗直接係班房爆粗果啲點計

之前咪仲有個副校長想打學生又點計

你重信個法庭?
而家隻太監楊潤雄擺明就將文革搬去學校

我唔信㗎，但又唔想坐以待斃⋯⋯

訓係到等死同死之前彈多幾下
無分別

咁調咩查

香港法治 有險可守

btw唔好意思阻你地討論sorrysorry
p牌開post... 借位推

上個月粉嶺PTU 16槍 懷疑槍決手足
真相未明 無後續？
叫曬救命 點解要開槍？？

向美國緊急要求制裁楊潤雄

自己有立場仲調咩查

教育局

push

比人瘋狂秋後算賬，教協.....